.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Гигантская пиявка (Giant Leech)
============================================================================================================

Гигантские пиявки, способные расти до длины почти в 5 футов, имеют круглые пасти, заполненные крючковидными зубами.
Они предпочитают обитать в стоячей воде или медленно движущемся мелководье, либо в сыром, влажном подлеске.
Их любимая добыча - лошади и более крупные животные, но они не упустят шанса вцепиться в еду размером с человека или полурослика.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Giant-Leech:

Гигантская пиявка (`Giant Leech <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=711>`_) / Существо 2
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`средний`
- земноводный
- животное

**Источник**: Bestiary 2 pg. 156

**Восприятие**: +5;
:ref:`виброчувствительность <cr_ability--Tremorsense>` 30 футов

**Навыки**:
Атлетика +8,
Скрытность +7

**Сил** +4,
**Лвк** +1,
**Тел** +3,
**Инт** -5,
**Мдр** +1,
**Хар** -5

----------

**КБ**: 17;
**Стойкость**: +9,
**Рефлекс**: +7,
**Воля**: +5

**ОЗ**: 32

**Слабости**: соль 5

----------

**Скорость**:
5 футов,
планья 20 футов

**Ближний бой**: |д-1| рот +10 [+5/+0],
**Урон** 1d4+6 колющий + :ref:`cr_ability--Grab`


**Выкачивание крови (Blood Drain)** |д-1|
**Требования**: У гигантской пиявки есть :c_grabbed:`схваченное` или :c_restrained:`сдерживаемое` существо;
**Эффект**: Гигантская пиявка выкачивает кровь у схваченного существа.
Это наносит 2d4 урона.
Существо, у которого гигантская пиявка откачала кровь :c_drained:`истощено 1` пока не получит какое-либо количество исцеления.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst